意粉「質」面 掟出走廊 踢肚揑頸 警涉三度襲女友

2018年10月17日

意粉「質」面 掟出走廊 踢肚揑頸
警涉三度襲女友

35歲被告余展宏（左）涉於去年6至10月期間三度襲擊當時女友。資料圖片

【本報訊】警員涉於去年５個月內先後在黃大仙寓所及尖沙嘴街頭，三度襲擊當時女友，包括用意粉「質」面、扔出寓所門外、雙手揑頸及腳「撐」肚皮等，事後她流鼻血、額頭瘀傷，眼睛紅腫有瘀青，甚至視力範圍內有黑點，男警昨否認3項襲擊傷人罪受審。女事主指被揑頸逾7秒，當時感覺透不到氣，預計自己會「死喺佢手上。」

記者︰鄭語霆

事主黃綺婷昨出庭談及遇襲經歷時，不時流淚，與被告余展宏（35歲）亦無眼神交流。她供稱，2016年5月與被告成為情侶。去年5月底她去遊船河，晚上被告去西貢碼頭接她，交給她1萬元現金作分手費並稱「好多嘢畀唔到你」，又送她上的士離開，說「我哋唔好再見」。

她不願分手，自言「唔係好物質嘅女仔」，故翌月1日下午趁被告上班，到他鳳德邨寓所想給他驚喜以「箍煲」，包括自製兩個相架，又躲藏在後樓梯，趁被告回家開門時從後抱他。

二人入屋後，她跟喝了大量威士忌的被告口角。被告拿起她煮的意粉「質落我塊面」、左手來回摑臉、雙手叉其頸，又問：「你信唔信我掟你出街？」她答：「我唔信！我唔信！你唔會咁做嘅！」被告衝前抱起身穿薄身連身睡衣的她，將她扔出走廊之後和好。

7月10日她和被告慶祝「8個月」，惟被告翌日凌晨在尖沙嘴等外賣時與兩陌生男爭執。其中一名陌生男說：「冇𥄫你女朋友」，她出面調停。黃指被告或覺得自己不幫他，之後拉她到店旁扯她頭髮，將她左臉撞向店旁鐵閘。她形容當時感暈眩並一度跌在地，後來發現流鼻血及額頭有瘀傷等。

事主曾預計「死喺佢手上」

去年10月12日下午，被告警隊升級試後，二人到太子飲酒和吃雞煲，翌日凌晨回被告寓所，當日他飲酒較多，黃喊被告扶她到洗手間數次都無反應，黃遂發脾氣掃跌水杯及風扇。

之後被告用腳「撐」她致倒地，再腳「撐」她肚6至8下、又扯其頭髮及雙手揑她頸逾7秒。黃指被揑頸時透不到氣，預計自己會「死喺佢手上。」被告鬆手後，她躲到寓所外上一層後樓梯哭泣約半小時，之後返回寓所，趁被告熟睡時睡在他旁。

事發後她左邊盆骨、腰和大腿有瘀傷，翌日回家後「好迷惘」，跟父母透露曾遭被告暴力對待。她指第二及第三次被襲後，由被告陪同求診，兩次都謊稱傷勢，如參加拳擊比賽被打、在家牆角撞到等，惟第三度被襲後稱傷勢「跌親」造成，被護士質疑，遂向護士透露實情。聆訊明續。

案件編號：KCCC1301/18

下一則
下一則
事主遲不報警 怕影響被告升遷

抵死喇
住公屋既散仔都夠膽同佢一齊

係咪扮緊周星馳

警察

差人做野唔洗你教

張相係影緊電影海報？